西環契仔還會被愛錫嗎？ - 林夕

西環契仔還會被愛錫嗎？ - 林夕

香港電台「城市論壇」截圖

城市論壇論及12港人案，試問座中誰最激動，竟然是謝偉俊律師。律師喔，還在質疑涉案家屬身分真偽，認為不能靠蒙着面、鏡頭也不敢見的親屬，說這說那，這種指摘對中國司法不公道。說到激動處，還以為蒙冤的是中國司法，而並非從不公開的審判，用非人道方法讓嫌犯認罪。

謝律師的法律觀點是：「承認所有控罪，目前階段也沒投訴」，那就好，摀住耳朵卻心知肚明，家屬非家屬的話，那些曾經接過這案子的內地律師，一一被警告，也是對中國式司法不公平指摘。

在一個檢控成功率超過九成的地方，謝律師跟我們講「承認控罪」；從檢控到官派律師辯護到審訊到定罪，都在不公開情況下一條龍包辦，謝律師跟我們講批評中國司法不公道？

家屬何所求？最初不外乎探望未審先囚，狀況不明的親人，要求自資請內地律師，皆不可得。家屬要求去港府代為幫忙保護港人該有權益是應該的，不會有結果是早知的。

法律超人果然並非浪得虛名，只有謝超人才能講得出：「大家別過份要求我們官員，他們都是人，他們都有制度，他們都有老闆在上面，很多掣肘。」官也是人，沒錯，既然都跟制度辦事，官員上面的高官叫上司，付薪水的才叫「老闆」，公僕的老闆叫市民，仲有冇更落伍更奴才啲啊，你老闆吖。

律政超人的老闆不知是誰，得悉這些「非法離境」人士牽涉到中美角力，所以，就是香港政府的敵人，又崩口人迸出：「保安局恨不得抓他們回來正法……過份要求我哋愛我哋錫我哋敵人」。放心啦，「移地正法」後，受刑後還是要回來「就地正法」的，還沒審判定罪能不能叫「正法」，無罪推定原則幾時在香港司法消失，這就要問法律超人了。

原來所有未經審訊的嫌疑犯都是政府的敵人，那謝律師的朋友就是政府，專制政權就是他老闆。沒有人要求政府要愛要錫「敵人」甚至「朋友」，在法治社會，唯求公平對待、不因人廢法而已。「愛錫」？仲有冇更封建更人治啲啊，你老闆吖。

要不要進一步說，鄭月娥是慈母，這老闆旗下員工都是父母官，祖國是愛民如子的母親，批評就是忤逆不孝子，唔值得愛錫啊。西環契仔啊，紫荊黨來了，你老闆還會愛錫你嗎？你老闆吖。

電郵：linxiapple@gmail.com